{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_025471",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "남산바위"
    },
    "text": "南山岩 (남산바위)\\n\n忠清南道川安市西北区\\n\n忠清南道川安市西北区にある稷山邑南山里には南山と呼ばれる岩がある。 この岩は南山岩とも呼ばれ、色々な岩が合わさってフクロウのように見えるため、休遊岩とも呼ばれる。 海東地図にもこの岩が表示されている。 南山岩は毎日穀物1川石を食べるほど大きさが大きく、稷山村が貧しくなる原因になると伝えられている。 僧侶がこれに対して検討した結果、南山岩の影を逆に照らすようにすれば財物が出ないだろうと助言した。 これに伴い、郡西里の長命橋の下の池を掘って南山岩が逆に照らされるようにしたところ、村の財物が流れていくのを防ぐことができた。 このような池を都営池と呼ぶようになり、その後もこの池は補修されなかったため、稷山村には大きな金持ちが出てこなかったという。 その後、道営池という池を作ったという話も、フクロウ岩伝説と似ている。 このすべての話はおそらく「稷山村に金持ちが出てこない」という認識を変えるために多様な形態で伝えられてきたと推定される。",
    "QA": [
        {
            "question": "南山岩は何処にありますか？",
            "answer": "南山岩は忠清南道川安市西北区にあります。"
        },
        {
            "question": "南山岩はどのような岩ですか？",
            "answer": "南山岩は色々な岩が合わさってフクロウのように見える岩です。"
        },
        {
            "question": "南山岩は休遊岩とも呼ばれる理由は何ですか？",
            "answer": "南山岩は色々な岩が合わさってフクロウのように見えるため、休遊岩とも呼ばれます。"
        },
        {
            "question": "南山岩はどの地図に表示されていますか？",
            "answer": "南山岩は海東地図に表示されています。"
        },
        {
            "question": "南山岩の大きさはどれくらいですか？",
            "answer": "南山岩は毎日穀物1川石を食べるほど大きいです。"
        },
        {
            "question": "南山岩は稷山村にどんな影響を与えましたか？",
            "answer": "南山岩は稷山村が貧しくなる原因になりました。"
        },
        {
            "question": "南山岩の影を逆に照らすとどうなると言われていますか？",
            "answer": "南山岩の影を逆に照らすと財物が出なくなると言われています。"
        },
        {
            "question": "南山岩の影を逆に照らすために何が行われましたか？",
            "answer": "南山岩の影を逆に照らすために、郡西里の長命橋の下の池が掘られました。"
        },
        {
            "question": "掘られた池は何と呼ばれていますか？",
            "answer": "掘られた池は都営池と呼ばれています。"
        },
        {
            "question": "都営池はどのような役割を果たしましたか？",
            "answer": "都営池は南山岩の影を逆に照らすことで、村の財物が流れていくのを防ぎました。"
        },
        {
            "question": "その後、どのような池が作られたのですか？",
            "answer": "その後、道営池という池が作られたと言われています。"
        },
        {
            "question": "南山岩伝説の目的は何ですか？",
            "answer": "南山岩伝説の目的はおそらく「稷山村に金持ちが出てこない」という認識を変えることです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 325,
        "QA": 412
    }
}